\chapter{Réalisation}
\section{Analyse}
Le projet à la base est de créer une application sur support tablette afin de permettre aux gens n'y connaissant rien de voir ce que l'on peut programmer et surtout comment le programmer.\\

Notre première étape à donc consisté à procéder à l'analyse du besoin, c'est à dire savoir exactement ce que l'on a besoin, ce que l'on va retrouver dans l'application ainsi que la disposition de chacun des écrans composant celle-ci. La seconde à été de mettre en place les différents éléments dans l'application avec un premier composant et enfin la dernière étape à été d'enrichir de connaissances l'application. Lorsque l'on a un composant de décrire rien ne nous empêche d'en avoir 5 ou 20 de plus.\\

La première étape de réflexion à été de savoir ce que l'on veut. Sur l'écran principal, on voulait donc une partie permettant à l'utilisateur de savoir ce qu'il manipule, une partie de manipulation pour l'utilisateur et une partie avec le code affiché. Une fois que l'on à décidé ces éléments, on a fait plusieurs maquettes et sélectionné la meilleure.\\

Une fois l'interface dessinée, nous l'avons modélisé avec Kivy grâce au langage de modélisation qu'il embarque: le langage KV. L'interface implémenté il ne restait plus qu'à "remplir" chacune des parties. Afin de remplir chaque partie nous devions décider quels composants seraient décrits dans l'application. Au début nous avons choisi le plus basic d'entre eux : le bouton. Tout le monde ou presque sait ce qu'est un bouton, il est donc primordial qu'il fasse partie de la liste afin que l'utilisateur puisse identifier une chose de son quotidien.

Une fois le premier composant mis en place, nous avons sélectionné d'autres composants et avons crée des scénarios ainsi que l'explication allant avec le composant. 

\section{Maquettes}
Dans cette sous section nous allons montrer les premières maquettes d'écran que nous avons mis en place lors de la phase d'analyse.
\newpage

\subsection{Accueil}

\begin{figure}[htp]
\centering
\includegraphics[width=0.7\linewidth]{images/maquettes/Accueil}
\end{figure}

Sur cette maquette, nous avions prévus de faire trois boutons : le premier pour accéder au cœur de l'application, un second pour accéder à l'écran "A propos" afin d'avoir des informations sur l'application et enfin un dernier pour quitter l'application.

\subsection{Écran principal}
\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{images/maquettes/Situation}
\end{figure}

Sur cette maquette, nous pouvons voir comment nous avions prévus l'écran principal: c'est à dire un écran principal avec le composant (ici le bouton), un bandeau au dessus afin de choisir le composant. Sur le coté droit nous pouvons voir deux panneaux, celui du dessus représente une description du composant ainsi que des choix à cocher. Au début nous pensions mettre en place des cases à cocher pour les options, ainsi l'utilisateur n'aurait eu qu'à cocher les options mais ce n'est pas assez dynamique donc nous avons abandonné cette idée. Enfin le panneau du bas montre le code qui est interprété afin de donner le rendu du panneau principal.
\subsection{About}
\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{images/maquettes/About}
\end{figure}

Cette maquette montre assez simplement ce que nous voulions. C'est à dire un écran simple avec les informations concernant le logiciel écrits au centre de l'écran.
\section{Programmation}
Après avoir établit les maquettes, nous sommes entrés dans la phase conception du logiciel. Ce que nous voulions c'est d'un code simple et modulaire, rien hardcodé. Nous avons donc séparé l'application en deux parties : un fichier python principal servant de contrôleur et un fichier KV définissant toute l'interface. 

\subsection{L'interface}
Toute l'interface est définie dans le fichier vues/menu.kv. Que ce soit le menu principal ou encore l'écran de simulation principal.
\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{images/programmation/interface_menu}
\end{figure}

Cette image montre comment l'interface du menu à été codé. C'est à dire une ActionBar permettant de revenir en arrière dans l'application et un BoxLayout contenant les trois boutons principaux contenus eux mêmes dans un GridLayout d'une colonne et de deux lignes. \\

L'interface à donc été construite de cette manière pour toute l'application.

\subsection{Le contrôle et la modularité du programme}
Dans cette sous partie nous allons expliquer comment nous avons rendus notre code modulaire et facile de compréhension.\\

Si on se souvient bien, l'écran principal est composé de deux grands axes : le code du composant et son interprétation  ET l'explication de ce même composant. Nous avons donc décidé de faire une série de fichiers pour chaque axe. C'est à dire des fichiers pour les scénarii et des fichiers pour les explications et options. Le bon fichier sera lu et intégré dans l'application grâce à son nom. \\
\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.3\linewidth]{images/programmation/scenarii}
\end{figure}

Comme on peut le voir sur cette image, tous les scénarii sont dans le dossier \textit{vues/scenarios/} et chaque nom de fichier est composé du nom du composant suffixé de "Container". Chaque fichier est composé d'un code KV sans erreur d'interprétation permettant le bon déroulement du scénario. 

\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.3\linewidth]{images/programmation/options}
\end{figure}
Cette image montre les explications et options de chaque composant. Chaque fichier est composé d'un code KV permettant de formater le texte le comprenant (en l'occurrence, le texte explicatif de chaque composant). \\

Grâce à ce système, il est aisé de rajouter ou d'enlever des composants sans toucher à du code python. Le seul code à toucher si l'on veut rajouter ou supprimer un composant se situe dans le fichier menu.kv au niveau des deux ScreenManager gérant le chargement des écrans. Donc pour rajouter un composant il faudra juste recopier un composant Screen dans chaque ScreenManager et modifier à sa convenance.\\

Le texte de l'écran "A propos" est aussi contenu dans un fichier et est dynamiquement chargé par le programme.\\
